\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Algoritmo e Lógica de Programação}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Variáveis compostas homogêneas \cite{1}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Variáveis indexadas
  \item<3-> Variáveis indexadas unidimensionais (vetores)
  \item<4-> Variáveis indexadas unidimensionais (matrizes)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "inviavel"
  var nome1, nome2, ..., nome1000: literal
  leia(nome1, nome2, ..., nome1000)
  escreva(nome1, nome2, ..., nome1000)
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Vetores \cite{2}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Única dimensão
  \item<3-> Referencia por um único índice
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  ...
  <identificador> : vetor [<tamanho>] de <tipo>
  ...
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "vetores"
  var
  numero: vetor[1..6] de real
  i, j: inteiro
  inicio
  j <- 0
  para i de 1 ate 6 faca
    leia(numero[i])
    se numero[i] < 0 entao
      j <- j + 1
    fimse
  fimpara
  para i de 1 ate 6 faca
    escreval(numero[i])
  fimpara
  escreval("Total de numeros negativo: ", j)
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Matrizes \cite{3}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Duas dimensões
  \item<3-> Referencia por dois índice
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  ...
  <identificador> : vetor [<tamanho1>, \
    <tamanho2>] de <tipo>
  ...
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "matrizes"
  var
  valores: vetor[1..3,1..3] de real
  somaLinha3, somaColuna2,\
    somaDiagonalPrincipal,\
    somaDiagonalSecundaria,somaTudo: real
  i,j: inteiro
  inicio
  somaLinha3<-0
  somaColuna2<-0
  somaDiagonalPrincipal<-0
  somaDiagonalSecundaria<-0
  somaTudo<-0
  para i de 1 ate 3 faca
    para j de 1 ate 3 faca
      escreava("Digite o valor para a matriz")
      leia(valores[i,j])
      somaTudo<-valores[i,j]+somaTudo
      se i=3 entao
        somaLinha3<-valores[i,j]+somaLinha3      
      fimse
      se j=2 entao
        somaColuna2<-valores[i,j]+somaColuna2
      fimse
      se i=j entao
        somaDiagonalPrincipal<-valores[i,j]+\
          somaDiagonalPrincipal
      fimse
      se j=4-i entao
        somaDiagonalSecundaria<-valores[i,j]+\
          somaDiagonalSecundaria
      fimse
    fimpara
  fimpara
  para i de 1 ate 3 faca
    para j de 1 ate 3 faca
      escreval(valores[i,j])
    fimpara
  fimpara
  escreval("Soma de todos os elementos: ",\
    somaTudo)
  escreval("Soma dos elementos da linha 3: ",\
    somaLinha3)
  escreval("Soma dos elementos da coluna 2: ",\
    somaColuna2)
  escreval("Soma da diagonal principal: ",\
    somaDiagonalPrincipal)
  escreval("Soma da diagonal secundaria: ",\
    somaDiagonalSecundaria)
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Usar matrizes para refatorar o sistema de notas
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
